\documentclass{article}
\usepackage{graphicx} 
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage{newtxtext, newtxmath}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}
\geometry{top=2cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=2.5cm}
\usepackage{array}

\title{Дизайн документ}
\author{Надежда Мельникова, Валентина Дашинимаева, Наталья Хлопочкина, \\
Степан Васильченко, Никита Маряхин, Александр Фурман}
\date{Ноябрь 2024}

\begin{document}

\maketitle
\renewcommand{\contentsname}{Оглавление}
\tableofcontents

\section{Введение}

\ \ \ \ \ Здесь представлена информация, необходимая для понимания данного документа, посвященного разработке игры в жанре киберпанк, шутер и файтинг, с возрастным ограничением 16+ / 18+.

\subsection{Комментарии по организации содержимого документа}
\ \ \ \ \ Документ разделен на несколько ключевых разделов, включая концепцию игры, персонажей, игровой мир, механики и стилистику. Каждый раздел подробно описывает центральные элементы игры и будет служить основой для дальнейшей разработки.


\subsection{Список авторов}
\begin{itemize}
    \item Надежда Мельникова 
    \item Валентина Дашинимаева 
    \item Наталья Хлопочкина
    \item Степан Васильченко 
    \item Никита Маряхин 
    \item Александр Фурман 
\end{itemize}


\subsection{Дополнительные сведения}
\ \ \ \ \ Данный документ предназначен для команды разработки и заинтересованных сторон. Знание контекста игры, ее тематики и целевой аудитории является важным для обсуждений и успешной реализации идеи. Игра устанавливает возрастные ограничения 16+ / 18+, что подразумевает, что все элементы, такие как сюжетная линия, визуальные и аудио материалы, должны полностью соответствовать этим критериям.

\section{Концепция}

\subsection{Введение}
\ \ \ \ \ В старом городе ты играешь за закаленного жизнью маргинала, который уже привык к жизни в трущобах и катакомбах. В мире, где импланты — обыденность, а замена конечностей — рядовая хирургическая процедура, твои механические руки — единственное, что осталось от прежней жизни. Проснувшись в жуткой хирургической палате с сильной головной болью и пустым местом, где прежде были твои протезы, ты понимаешь — тебя ограбили. Начинается твое путешествие в поисках ответа на вопрос: кто посмел лишить тебя самого ценного? И не только ответа, но и жестокой мести. Готовься к опасным приключениям, раскрытию темного прошлого героя и нелёгкому пути к справедливости в этом суровом мире.
\subsection{Жанр и аудитория}
\ \ \ \ \ Наша игра будет совмещать в себе несколько жанров: киберпанк, шутер, файтинг, платформер и Hack and slash.

Игра направлена на людей, которым нравятся игры с  мрачной атмосферой и динамичными боевыми действиями с использованием разнообразного оружия и тактик. 

Возрастное ограничение: 18+
\subsection{Основные особенности игры}

\begin{itemize}
    \item Ближний бой включает использование подручных предметов и тактические приемы, которые варьируются в зависимости от стиля врага.
    \item Битвы сочетают динамичность и мгновенную смертельную опасность, вдохновляясь механиками Hotline Miami и Katana Zero, что делает каждую схватку испытанием на скорость реакции и стратегическое мышление.
    \item Мрачный, многослойный мир и нелинейный сюжет. Антиутопический город разделен на визуально и тематически отличающиеся районы. Игрок сможет раскрывать тайны этого мира, влияя на сюжет своими решениями, что добавляет реиграбельности и глубины повествованию.
    \item Игроку предлагается свобода выбора стиля игры: от скрытного прохождения с минимальным использованием силы до яростных сражений. Этот гибридный подход повышает реиграбельность.
    \item Возможность скрытного прохождения уровней подчеркивает разнообразие тактик, позволяя выбрать между прямым столкновением и осторожным устранением целей.
    \item В отличие от Cyberpunk 2077, игра делает акцент не на масштабе открытого мира, а на его плотности и проработке деталей.
    \item Вдохновляясь Hotline Miami, проект добавляет глубину через исследование и сюжетные выборы, чего не хватает в большинстве шутеров с быстрой боевой механикой.
    \item Использование темы утраты механических рук выделяет героя среди клише "суперсильных" протагонистов и заставляет игрока чувствовать себя уязвимым.
\end{itemize}

\subsection{Описание игры}
\ \ \ \ \ Погрузитесь в мрачный и детально проработанный мир киберпанка, где технологии переплетаются с повседневной жизнью до неузнаваемости. Ваша история начинается в разрушенном старом городе, пострадавшем от масштабной технической революции. Главный герой — житель трущоб и катакомб, привыкший к маргинальной жизни на самом дне социума. В этом мире операции по замене частей тела на искусственные импланты стали нормой, но дорогостоящей роскошью. Единственная ценность, которой по-прежнему дорожит герой — его механические руки.

\subsubsection{Сюжетная линия}

\ \ \ \ \ История начинается с неожиданного пробуждения главного героя в странной и мрачной хирургической палате. Голова раскалывает боль, а уши звонят после вчерашнего вечера, проведенного в запое. Обычно герой не удивляется, просыпаясь в незнакомых местах, но на этот раз что-то не так: его ценные механические протезы исчезли. Теперь перед ним стоит задача не только выжить, но и отомстить тем, кто лишил его части тела и, возможно, личности.

\subsubsection{Игровой процесс}

\ \ \ \ \ Игроку предстоит управлять героем, используя сочетание традиционного огнестрельного оружия и боевых навыков, а также доступных имплантов для преодоления препятствий и сражений. Игра сочетает элементы шутера и файтинга, предоставляя динамичные и напряженные бои с разнообразными противниками. В процессе прохождения игрок будет:
 • Исследовать мрачные районы города: От заброшенных трущоб до высокотехнологичных комплексов, каждый район полон секретов и опасностей;
 • Бороться с врагами: Использовать различные виды оружия и боевых приемов, а также улучшать свои импланты для повышения боевых возможностей;
 • Развивать персонажа: Собирая ресурсы и выполняя задания, игрок сможет улучшать механические руки и приобретать новые способности;
 • Взаимодействовать с NPC: Узнавать больше о прошлом героя, заводить союзников и противостоять врагам, раскрывая глубокие сюжетные линии;
 • Принимать решения: Ваши выборы будут влиять на развитие сюжета и концовку игры, создавая уникальный опыт прохождения.

\subsubsection{Визуальный и звуковой стиль}

\ \ \ \ \ Игра вдохновлена такими проектами, как Katana Zero, Hotline Miami и Cyberpunk 2077. Визуальный стиль сочетает неоновую палитру киберпанка с мрачными, детализированными локациями, создавая атмосферу напряженности и неизведанности. Саундтрек включает синтезаторные композиции и динамичные треки, усиливающие эмоциональное воздействие и погружение в игровой мир.




\subsection{Предпосылки создания}
\ \ \ \ \ Игра опирается на актуальные тенденции рынка, где киберпанковая эстетика и глубокий нарратив продолжают привлекать внимание игроков. 
После успеха таких проектов, как Cyberpunk 2077, Deus Ex и Ghostrunner, очевидно, что жанр киберпанк сохраняет популярность.
Игра стремится предложить уникальный взгляд на жанр, акцентируя внимание на психологических аспектах и социальном неравенстве, 
что делает её интересной для широкой аудитории.

Рынок также демонстрирует рост популярности игр с динамичными механиками боя и нелинейным повествованием. По данным аналитических отчётов 
в 2023 году игры с подобными характеристиками показывали устойчивый рост продаж, особенно на платформах ПК и консолях. Это подтверждает, 
что игра имеет потенциал занять достойное место среди успешных проектов.

Вопросы лицензирования в разработке были заранее учтены. Мы используем лицензированный движок Unreal Engine, что обеспечивает 
высокую производительность и визуальную привлекательность игры. Кроме того, весь музыкальный и графический контент либо создаётся 
собственными силами, либо приобретается через лицензированные платформы (например, Unity Asset Store или AudioJungle), что гарантирует 
отсутствие проблем с авторскими правами.

\subsection{Платформа}

Игра разрабатывается для следующих платформ:
\begin{itemize}
    \item PC (Windows, macOS, Linux)
    \item PlayStation
    \item Xbox
    \item Nintendo Switch
\end{itemize}

Для PC-версии игры минимальные и рекомендуемые системные требования приведены ниже:

\begin{table}[h!]
\centering
\renewcommand{\arraystretch}{1.5}
\begin{tabular}{|l|l|l|}
\hline
\textbf{Требования}           & \textbf{Минимальные}                        & \textbf{Рекомендуемые}                    \\ \hline
Операционная система          & Windows 10, Ubuntu 20.04                    & Windows 11, macOS Ventura                 \\ \hline
Процессор                     & Intel Core i3-6100 / AMD FX-6300            & Intel Core i5-10400 / AMD Ryzen 5 3600    \\ \hline
ОЗУ                           & 8 ГБ                                        & 16 ГБ                                     \\ \hline
CD-ROM привод                 & Не требуется                               & Не требуется                             \\ \hline
Свободное место на HDD        & 20 ГБ                                       & 50 ГБ (SSD рекомендуется)                \\ \hline
Видеокарта                    & NVIDIA GTX 750 Ti / AMD R7 260X             & NVIDIA GTX 1660 / AMD RX 580             \\ \hline
Звуковая карта                & Любая совместимая с DirectX                 & Высококачественная                       \\ \hline
Управление                    & Клавиатура и мышь                           & Геймпад (рекомендуется)                  \\ \hline
\end{tabular}
\caption{Системные требования для PC}
\end{table}

Дополнительное оборудование: Не требуется.

\section{Функциональная спецификация}

\section*{Игровой процесс}

Игровой процесс (gameplay) игры предлагает сочетание насыщенного сюжета, динамичных сражений, исследований и персонализации героя, что в совокупности создаёт увлекательный опыт. Основные аспекты игрового процесса включают:

\subsection*{Основные элементы игрового процесса}
\begin{enumerate}
    \item \textbf{Исследование мира:}  
    Игрок сможет исследовать большой мрачный мегаполис, разбитый на несколько уникальных районов:
    \begin{itemize}
        \item Разрушенные трущобы с граффити и самодельными ловушками.
        \item Заброшенные подземные катакомбы, где можно найти редкие ресурсы.
        \item Высокотехнологичные районы, охраняемые частными военными корпорациями.
    \end{itemize}
    Исследование мира дарит ощущение загадки и свободы, заставляя искать скрытые проходы, секреты и подсказки.
    
    \item \textbf{Динамичные сражения:}  
    Основная механика боя сочетает шутер и файтинг.
    \begin{itemize}
        \item Игрок сможет использовать огнестрельное оружие: пистолеты, дробовики, энергетические винтовки.
        \item Атаковать и защищаться с помощью своих имплантов (например, мощный удар механической рукой или защита от энергетических атак).
        \item Враги варьируются от обычных уличных бандитов до элитных наёмников корпораций и механических роботов.
    \end{itemize}
    Боевая система дарит удовольствие за счёт напряжённых, динамичных и визуально эффектных битв.
    
    \item \textbf{Прокачка персонажа:}  
    \begin{itemize}
        \item Игрок собирает ресурсы, необходимые для улучшения механических частей тела, таких как руки, ноги или глазные импланты.
        \item Модификации позволяют повысить боевую мощь, например, увеличить силу удара, повысить скорость или добавить специальные навыки, такие как взлом электроники или невидимость.
    \end{itemize}
    Удовольствие заключается в постепенном усилении героя и раскрытии новых возможностей.
    
    \item \textbf{Взаимодействие с NPC:}  
    \begin{itemize}
        \item Игрок будет встречать харизматичных персонажей с уникальными историями и характерами.
        \item Диалоги могут раскрыть тайны мира, помочь герою в развитии или открыть доступ к скрытым миссиям.
        \item Некоторые NPC могут стать союзниками в его миссии мести, а другие – предателями.
    \end{itemize}
    \item \textbf{Побочные миссии:}  
    Игра полна скрытых зон, необязательных квестов и пасхалок, которые могут дать редкие улучшения или углубить сюжет.  
    Исследование мира и выполнение дополнительных задач дарят игроку чувство открытия и награды.
\end{enumerate}



\subsection{Принципы игры}

\subsubsection{Суть игрового процесса}

\subsubsection{Ход игры и сюжет}

\subsection{Физическая модель}

\subsection{Персонаж игрока}

\subsection{Элементы игры}

В этом разделе описываются основные элементы игры, которые формируют её уникальный игровой процесс и взаимодействие с игроком.
\subsubsection{Персонажи (Юниты)}
Главный герой - это игрок, который оказывается в трудной ситуации. Он имеет механические руки, которые не только являются его ценностью, но также позволяют ему использовать специальные способности и уникальные приемы в бою.
\begin{itemize}
   \item \textbf{Жизни (Health)}: Параметр, отвечающий за выживание героя. При снижении этого параметра герой погибает и игру придется начать заново.
    \item \textbf{Энергия (Energy)}: Используется для активации специальных приёмов, связанных с механическими протезами. Энергия восстанавливается со временем или при помощи специальных предметов.
    \item \textbf{Умения (Skills)}: Уникальные навыки героя, включая боевые приёмы с использованием механических рук и специальных укрытий. Игрок сможет развивать эти навыки по мере прохождения игры.

\end{itemize}
Различные враги населяют игровой мир.

\begin{itemize} 
     \item \textbf{Типы врагов:} Обычные бандиты, мутировавшие люди, кибернетические охранники, роботы, боссы. 
     \item \textbf{Характеристики врагов:} Здоровье (Здоровье), Урон (Урон), Скорость (Скорость), Броня (Броня - опционально), Уязвимости (Слабости). Более сильные враги обладают специальными атаками или способностями.
\end{itemize}
\subsubsection{Оружие}
В игре представлено разнообразие оружия, которое может быть использовано в бою:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Механические руки}: Главный герой использует свои механические руки как оружие, что позволяет ему наносить высокие повреждения противникам в ближнем бою.
    \item \textbf{Оружие на дальних дистанциях}: Игрок может находить разнообразные огнестрельные и энергетические пистолеты и автоматы, помогающие вести бой на расстоянии.
    \item \textbf{Специальные боеприпасы}: В игре будут доступны различные типы патронов, которые могут иметь разные эффекты, например, замедление врагов или поджог.
\end{itemize}
\subsubsection{Предметы}
Игрок сможет подбирать и использовать различные предметы, которые окажут влияние на его развитие и геймплей:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Аптечки (Medkits)}: Позволяют восстанавливать жизнь. Будут как базовые, так и особые, восстанавливающие большее количество здоровья.
    \item \textbf{Модификации (Upgrades)}: Игрок может находить запчасти для улучшения своих механических рук и оружия, увеличивая их характеристики.
    \item \textbf{Временные бустеры (Boosters)}: Временные усиления, которые могут увеличивать скорость, урон или восстановление энергии на определенный период времени.
\end{itemize}

\subsubsection{Настройки и окружающая среда}
Игровая среда будет включать в себя:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Трущобы и катакомбы}: Главные локации, в которых развернётся действие игры. 
    
    Атмосфера: мрачная и присутствует ощущение постоянной опасности.

    Опасности: обитают разные банды, встречаются ловушки, завалы и обломки зданий.

    Возможности: скрытые проходы, секретные укрытия, места для засада, возможность найти полезные ресурсы и редкие предметы.

    Визуальные особенности: темные, узкие улочки, заброшенные здания, груды мусора, граффити, поврежденные автомобили.
    \item \textbf{Высокотехнологичные районы (Зоны высоких технологий)}:  
    Атмосфера: холодная. 

    Опасности: вооруженные охранники, роботы, лазерные сетки, патрули, камеры слежения.

    Визуальные особенности: современные здания из стали и стекла, высокотехнологичное оборудование, светящиеся экраны, роботы, электронные замки.
\end{itemize}
\subsubsection{NPC}

Неигровые персонажи влияют на сюжет и игровой процесс.

\begin{itemize} 
    \item \textbf{Торговцы (Продавцы)}: 
    
    Чернорыночный торговец (Black Market Vendor): Этот торговец занимается нелегальными и редкими товарами, предлагая оружие, модификации и другие предметы по завышенным ценам. Их местоположение постоянно меняется, чтобы избежать обнаружения. 

    Механик (Mechanic): Ремонтирует оружие и механические руки за ресурсы, продает запчасти
\subsection{«Искусственный интеллект»}

\subsection{Многопользовательский режим}

\subsection{Интерфейс пользователя}

\subsubsection{Блок-схема}

\subsubsection{Функциональное описание и управление}

\subsubsection{Объекты интерфейса пользователя}

\subsection{Графика и видео}

\subsubsection{Общее описание}

\subsubsection{Двумерная графика и анимация}

\subsubsection{Трехмерная графика и анимация}

\subsubsection{Анимационные вставки}

\subsection{Звуки и музыка}

\subsubsection{Общее описание}

\subsubsection{Звук и звуковые эффекты}

\subsubsection{Музыка}

\subsection{Описание уровней}

\subsubsection{Общее описание дизайна уровней}

\subsubsection{Диаграмма взаимного расположения уровней}

\subsubsection{График введения новых объектов}

\section{Контакты}

\newpage

\section*{Системные требования и платформы}

\end{document}

